區會補選 民主黨伍凱欣光復東華 自由黨保山頂議席

區會補選 民主黨伍凱欣光復東華
自由黨保山頂議席

27,921

適中字型
較大字型

■伍凱欣當選後與支持者擁抱慶祝。何家達攝

【本報訊】中西區山頂區和東華區昨舉行補選，兩區投票率均較2015年的選舉時低逾7個百分點，山頂區的投票率33.41%，共1,780人投票，東華區的投票率則為38.81%，共1,973人投票。兩區候選人各有明星陣容打氣，而在選情咬緊的東華區，兩派均大打告急牌。選舉事務處凌晨公佈，東華區民主黨伍凱欣以1,034票勝出，力壓獲909票的呂錦強；山頂區則由自由黨楊哲安勝出，他獲1,378票，對手錢志健則只獲394票。

記者：姚國雄

山頂區前任區議員自由黨陳浩濂及東華區前任區議員民建聯蕭嘉怡早前因加入政府，分別出任副局長和政治助理，故兩區需補選。山頂區由自由黨成員、教育局前政治助理楊哲安與民主派2047監察、資深對沖基金經理錢志健兩人競逐；東華區則有民主黨伍凱欣，與獲建制派大力支持的小學校長呂錦強及被視為𠝹票的劉舒燕3人競逐。

兩區投票率由一開始落後於2015年選舉，每小時的投票人數均一直落後，直至晚上6時半開始收窄，晚上7時半至8時半的投票人數終高於2015年，但總投票人數仍較2015年遜色。

■楊哲安勝出後，高興得吻妻子張新悅。黎樹雄攝

伍冀立會補選「泛民贏番六席」

民主黨伍凱欣勝出東華區補選後指，最重要是多謝巿民支持，認為巿民今次除了是支持她個人，亦是支持民主黨長期服務，她特別多謝何俊麒為今次補選打下了基礎，因為何俊麒是東華區前區議員，未來她會更努力做好社區工作。伍又指，今次補選民主派眾志成城支持她參加補選，她感到很開心，希望未來立法會補選中，民主派能繼續保持團結，「贏番我哋（民主派）嗰六席返嚟」。被指𠝹票的劉舒燕則只有20票。

伍凱欣和呂錦強選前已開始告急，民主黨總動員為伍凱欣拉票，黨內多位元老級人馬包括李柱銘、楊森、劉慧卿、張文光、現任議員涂謹申、黨主席胡志偉均群星拱照為伍拉票，而中西區雙料議員許智峯、區議員甘乃威、該黨反圍標的立會議員林卓廷及尹兆堅等亦現身。

山頂區同樣投票率低。本身為山頂選民的特首林鄭月娥昨早8時許則到達山頂僑褔道11號德瑞國際學校投票，由稍早到場巡視的政制及內地事務局局長聶德權陪同。獲黨內元老級人馬的周梁淑怡、田北俊、劉健儀力撐的楊哲安指，不覺得因此有優勢，又指若投票率低，無論誰當選，認受性都相對地低。
楊哲安指若當選是做「議員插班生」，希望能完成餘下任期，但之後則很難說，因為表現乃由市民判斷，屆時會再一次由投票決定。

楊的對手錢志健獲不少知名人士支持，包括本身是山頂區選民的李柱銘，李指自己是希望選出一位不會向北京跪低的候選人，強調現時政治環境下，泛民要寸土必爭，「港人唔能夠畀保皇黨贏」。

上一則
市建局：重建油旺舊樓或蝕千億

下一則
呂錦強拒受訪 助選團稱須預約

光你老味咩
民主黨咪又係土共班人嚟

NO ONE GIVES A FUCK